想接觸攝影 求巴打指點

小弟從未玩過攝影，只知道咩係景深，光圈，快門係點運作，但唔知實際影相應該調到幾多
加上唔知影完係咪一定要後製調色，我係完全唔識後製
至於器材方面，玩得攝影當然想自己落手落腳調setting，唔似傻瓜機，咁到底應該用無反定單反？咩牌子咩型號？
最後係啲構圖，角度咁主觀講求美感嘅野又應該點樣學？

咁不如你做埋器材功課再問

好多人口講話要單反 實際問人果部機其實係無反黎

有冇好網站推介 景深光圈呢d開始講起既

其實影相無一定既準則，光圈快門睇下你需要影邊類型既題材。如果前期影得好，後製小小加強相既張力，我覺得有需要，學下無壞，不過唔好太重味精la，器材睇budget la ，都係睇下你想影d咩，睇多d同類型既攝影大師作品，睇得多，練下你就有方向o

留名學嘢

lm

Lm

呢個course 教下你點睇下野，又有張證書仔

見到呢啲post又要po一次

愚見

你想攝影定影相？

攝影係攝影師用自己嘅諗法表達對相嘅定義，有人透過攝影想表達美感、藝術，有人想紀錄，有人想製造天馬行空嘅視覺觀感等等，「攝影師」總會有自己對攝影嘅定義，知道自己想影咩，慢慢就會搵到自己適合嘅工具，當攝影師清楚自己為咩而影，就算無高級嘅器材，都總會搵到方法影到佢要表達嘅嘢。器材不過就係器材，從來用嗰個先係重點，初初接觸攝影嘅人唔好淨係睇器材數據，而係要睇人點影，思考唔同攝影師嘅想法同手法。

人人對攝影嘅睇法唔同，你無前設，無諗法咁問人影咩練習係無意思，你要做research，首先係搵你有興趣嘅「定義」，唔係「題材」，同樣係影一朵花，專注紀錄事實嘅攝影師可能係影緊佢萌芽至凋零，而專注美感表達嘅攝影師可能只會觀察佢嘅花期，兩者定義唔同，影同一個題材都截然不同，所以鼓勵大家要認清自己對攝影嘅定義，之後再討論題材，技巧，器材等等，而唔係調返轉。

如果你只係漫無目的咁人影我影，咁是但啦。

同香港人講藝術

真係要學攝影，最近去台灣有專業既課程，要讀差不多一年，香港已經無

自學？？攝影都係一門專業，再簡單一點，去做攝影助手，但前提唔香港果D柴娃娃婚攝，起碼要識影商業或藝術性既攝影師
仲想自學！？？學左近代藝術史，色彩表達，繪畫技巧未先，攝影係藝術既一門 唔係淨係快門 光圈 器材

巴打指教的話，只能說你太簡單了